Ну считать надо так же с начала, и идти туда где меньше требуется енергии

Получится обход графа в ширину. Добавляем все соседние клетки. С правильным подсчетом енергии

Закидываем клетки в кучу

Достаём всегда ту где затраты наименьшие, И так дойдём до конца

Только количество енергии там накапливается

Тонсть надо клас Cell { i, j, energy }

Закидываешь объекты в PriorityQueue

Сортировка по energy

Будет один цикл

While (!cells.isEmpty())

Нада только правильно считать количество енергии для каждой клетки

Можно закончить цикл если дошёл до конца